\section{Experimenteller Teil}
\begin{ToReview}
\subsection{Analytische Methoden}

\subsubsection{Dünnschichtchromatographie (DC)}
Für die erste Reaktionsstufe wurde für die Reaktionskontrolle nur Ethylacetat als Laufmittel verwendet.
Zusätzlich wurde bei dieser Stufe, da keine UV-aktiven Substanzen vorhanden waren, das entwickelte DC mit einer Kaliumpermanganatlösung behandelt, umd die Spots sichtbar zu machen.
Bei allen anderen Stufen wurde ein Lösungsmittelgemisch aus Ethylacetat und Cyclohexan im Verhältnis 50 zu 50 verwendet.
Die Detektion wurde bei 254 nm UV-Licht durchgeführt.

Als stationäre Phase wurden DC Kieselgel 60 F$_{254}$ Platten von Merk verwendet.

Zur Probenvorbereitung wurde eine Spatelspitze der Substanz in ca. 1 ml Lösungsmittel gelöst und davon wurde 1 $\mu$L mit einer Mikrokapillare auf die DC-Platte aufgetragen.

\subsubsection{UPLC-MS}

Für die Reinheitsbestimmung wurde ein UPLC-MS verwendet, wessen Parameter in Tabelle \ref{tab:UPLCMS} angegeben sind.
Der Laufmittelgradient ist in Tabelle \ref{tab:UPLCGradient} angegeben.
Die Reinheitsbestimmung wurde durch die Fläche berechnet.

\begin{longtable}{|p{4cm}|p{8cm}|}
\caption{Liste der verwendeten Teile und Parameter des UPLC-MS.}
    \label{tab:UPLCMS}\\
    \hline
    \multicolumn{2}{|c|}{\textbf{UPLC-MS}}\\\hline
    Gerät & Thermo Scientific Dionex UltiMate 3000 System\\\hline
    Säule & Accucore C18 2.6 $\mu$m, 2.1 x 100 mm Column\\\hline
    Säulentemp. & 30 °C\\\hline
    Massenspektrometer & Thermo Scientific MSQ Plus Mass Detector\\\hline
    Energie des MS & 60 eV\\\hline
    Erzeugung der Ionen & Elektrospray-Ionisation\\\hline
    Software & Chormeleon\\\hline
    Methode & Standardmethode 100 - 600 posneg\\\hline
    Gemessene Wellenlänge & 220 nm / 254 nm / 280 nm / 301 nm\\\hline
    Laufmittel A & Wasser / Acetonitril (97:3), 0.1 \% Ameisensäure\\\hline
    Laufmittel B & Acetonitril / Wasser (97:3), 0.1 \% Ameisensäure\\\hline
    Probenvorbereitung & wenig Substanz in 1 ml Methanol gelöst\\\hline
\end{longtable}

\begin{longtable}{|C{2cm}|C{4cm}|C{1cm}|C{1cm}|}
\caption{Laufmittelgradient der UPLC-MS-Methode.}
    \label{tab:UPLCGradient}\\\hline
    \textbf{Zeit / min} & \textbf{Fluss / (mL $\cdot$ min$^{-1}$)} & \textbf{\% A} & \textbf{\% B}\\\hline
    0 & 1.3 & 100 & 0\\\hline
    1.35 & 1.3 & 0 & 100\\\hline
    2.25 & 1.3 & 0 & 100\\\hline
    2.251 & 1.3 & 100 & 0\\\hline
    3 & 1.3 & 100 & 0\\\hline
\end{longtable}

\subsubsection{Kernspinresonanzspektroskopie}

Für die NMR-Messungen wurden die  Parameter aus Tabelle \ref{tab:NMR} verwendet.

\begin{longtable}{|p{4cm}|p{8cm}|}
\caption{Liste der verwendeten Teile und Parameter der NMR-Messungen.}
    \label{tab:NMR}\\\hline
    \multicolumn{2}{|c|}{\textbf{NMR}}\\\hline
    Gerät & Bruker Ascendm$^{\text{TM}}$ 500, 500 MHz\\\hline
    Interner Standard & Tetramethylsilan (in Lösemittel)\\\hline
    Messtemperatur & Raumtemperatur ($\sim$ 25 °C)\\\hline
    Probenvorbereitung & Ca. 10 mg Substanz in ca. 0.7 ml deuteriertem DMSO gelöst\\\hline
    Auswertungssoftware & MestReNova\\\hline
\end{longtable}
\end{ToReview}
\begin{draft}
Zur Auswertung der Spektren wurden die berechneten Spektren der Software MestReNova, aber grösstenteils die Fachbücher von M. Hesse et al. und E. Pretsch et al. verwendet\cite{Hesse}\cite{Pretsch}.
\end{draft}

\begin{ToReview}
\subsection{Synthesen} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Synthesen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsubsection{Synthese von HS20-G17-1} %%%%%%%%%% 1

\begin{table}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{Bilder/Strukturen/Rea-HS20-G17-1.eps}    
\end{table}

(4.25 g, 42.9 mmol, 1.0 eq) Ethylcyanformiat, (3.93 g, 60.9 mmol, 1.41 eq) Hydroxylamin Hydrochlorid und (3.52 g, 33.4 mmol, 0.78 eq) Natriumcarbonat wurden in 80 ml Ethanol vorgelegt und während 30 min 50 ml Wasser unter Rühren zugetropft.
Nach dem Zutropfen bestand das Reaktionsgemisch aus einer farblosen Lösung, welche über Nacht gerührt wurde.
Nach Kontrolle mittels DC, wurde die Reaktion als beendet betrachtet.
Es hatte sich ein weisser Ausfall gebildet, welcher abfiltriert wurde.
Das Produktgemisch wurde eingeengt, mit 30 ml Chloroform bei ca. 60 °C gelöst und abfiltriert.
Die Produktlösung wurde erneut eingeengt.

HS20-G17-1: Ethyl-2-(hydroxyamino)-2-iminoacetat \\

\textbf{HS20-G17-1: 3.14 g, weisser Feststoff, Ausbeute: 55.4 \%}\\

\textbf{${^1}$H-NMR:\\
(500 MHz; \ce{DMSO}):} ${\delta}$ 10.32 (s, 1H, O(1)\textit{H}), 
5.71 (s, 2H, N(4)\textit{\ce{H2}}), 
4.20 (q, \textit{J}~=~7.1~Hz, 1H, C(8)\textit{\ce{H2}}), 
1.24 (t, \textit{J}~=~7.1~Hz, 3H, C(9)\textit{\ce{H3}}) ppm.\\

\textbf{$^{13}$C-NMR:\\
(126 MHz; \ce{DMSO}):} ${\delta}$ 162 (\textit{C}(5), Carboxyl-C), 
144 (\textit{C}(3), Oxim-C), 
62 (\textit{C}(8)\ce{H2}, Methylen-C), 
14 (\textit{C}(9)\ce{H3}, Methyl-C) ppm.\\

\textbf{LC}: 100 \%; Rt: 0.21 min\\

\textbf{LC-MS}: 133 g$\cdot$mol$^{-1}$\\

\subsubsection{Synthese von HS20-G17-2} %%%%%%%%%% 2

\begin{table}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{Bilder/Strukturen/Rea-HS20-G17-2.eps}    
\end{table}

Boc-L-Prolin (4.36 g, 20.3 mmol, 1.0 eq) wurden in 80 ml DCM vorgelegt und gerührt.
Carbonyldiimidazol (3.96 g, 24.4 mmol, 1.2 eq) wurde zugegeben und das Gemisch für 1 h gerührt.
(Ethyl 2-(hydroxyamino)-2-iminoacetat) (2.80 g, 21.2 mmol, 1.05 eq) wurde zugegeben und das Gemisch über Nacht gerührt.
Das Reaktionsgemisch wurde am nächsten Tag mit 100 ml Wasser ausgeschüttelt und die wässrige Phase mit 4x60 ml DCM extrahiert.
Die vereinigten organischen Phasen wurden mit 100 ml gesättigter NaCl-Lösung gewaschen, über Na2SO4 getrocknet, filtriert und eingeengt.

HS20-G17-2: (S)-tert-butyl-2-(((2-ethoxy-2-oxoacetimidamido)oxy)carbonyl)pyrrolidin-1-""carboxylat\\

    \textbf{${^1}$H-NMR:\\
    (500 MHz; \ce{DMSO}):} ${\delta}$ 7.00 (m, 2H, N(16)\textit{\ce{H2}}), 
    4.35 (m, 1H, C(10)\textit{\ce{H}}), 
    4.30 (m, 2H, C(20)\textit{\ce{H2}}), 
    3.40 (m, 2H, C(1)\textit{\ce{H2}}),
    2.30 - 1.90 (m, 2H, C(3)\textit{\ce{H2}}),
    1.90 (m, 2H, C(2)\textit{\ce{H2}}),
    1.40 (m, 9H, C(9)\textit{\ce{H3}}),
    1.30 (m, 3H, C(21)\textit{\ce{H3}}) ppm.\\

    \textbf{$^{13}$C-NMR:\\
    (126 MHz; \ce{DMSO}):} ${\delta}$ 170 (\textit{C}(6), Carboxyl-C), 
    161 (\textit{C}(11), Carboxyl-C), 
    155 (\textit{C}(17), Carboxyl-C), 
    149 (\textit{C}(15), Imin-C),
    80 (\textit{C}(8), C quart.),
    63 (\textit{C}(20)\ce{H2}, Methylen-C),
    58 (\textit{C}(4)\ce{H}, Methin-C),
    47 (\textit{C}(1)\ce{H2}, Methylen-C),
    31 (\textit{C}(2)\ce{H2}, Methylen-C),
    28 (\textit{C}(9)\ce{H3}, Methyl-C),
    25 (\textit{C}(3)\ce{H2}, Methylen-C),
    14 (\textit{C}(21)\ce{H3}, Methyl-C) ppm.\\

\textbf{LC}: 100 \%; Rt: 1.23 min, nicht integrierte Spuren des Eduktes HS20-G17-1\\

\textbf{LC-MS}: 330 g$\cdot$mol$^{-1}$\\

\subsubsection{Synthese von HS20-G17-3} %%%%%%%%%% 3

\begin{table}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{Bilder/Strukturen/Rea-HS20-G17-3.eps}    
\end{table}

((S)-tert-Butyl-2-(((2-ethoxy-2-oxoacetimidamido)oxy)carbonyl)pyrrolidin-1-carboxylat) (6.47 g, 19.6 mmol, 1.0 eq) wurde in 125 ml Pyridin vorgelegt und zum Sieden erhitz ( T$_{\text{Aussen}}$ = 130 °C).
Das Reaktionsgemisch wurde 3 h lang unter Rückfluss gerührt.
Nach Reaktionskontrolle mittels DC wurde das Reaktionsgemisch auf Raumtemperatur gekühlt und mit Isolute eingeengt.
Das Rohprodukt wurde mittels Säulenchromatographie gereinigt (120 g Silicagel, Laufmittel: Cyclohexan/ Ethylacetat 0-100\%).
Die Fraktionen, welche Produkt enthielten wurden vereinigt und eingeengt.

HS20-G17-3: (S)-ethyl 5-(1-(tert-butoxycarbonyl)pyrrolidin-2-yl)-1,2,4-oxadiazol-3-carboxylat\\


    \textbf{${^1}$H-NMR:\\
    (500 MHz; \ce{DMSO}):} ${\delta}$ 5.40 (m, 1H, C(9)\textit{\ce{H}}), 
    4.49 (m, 2H, C(18)\textit{\ce{H2}}), 
    3.65 - 3.45 (m, 2H, C(6)\textit{\ce{H2}}), 
    2.50 - 2.10 (m, 2H, C(8)\textit{\ce{H2}}),
    2.05 (m, 2H, C(7)\textit{\ce{H2}}),
    1.50 - 1.20 (m, 9H, C(1)\textit{\ce{H3}}),
    1.35 (t, H, C(19)\textit{\ce{H3}}) ppm.\\

    \textbf{$^{13}$C-NMR:\\
    (126 MHz; \ce{DMSO}):} ${\delta}$ 183 (\textit{C}(3), Carboxyl-C), 
    163 (\textit{C}(15), Carboxyl-C), 
    158 (\textit{C}(10), Imin-C), 
    154 (\textit{C}(14), Imin-C),
    80 (\textit{C}(2), C quart.),
    63 (\textit{C}(18)\ce{H2}, Methylen-C),
    54 (\textit{C}(9)\ce{H}, Methin-C),
    47 (\textit{C}(6)\ce{H2}, Methylen-C),
    33 (\textit{C}(8)\ce{H2}, Methylen-C),
    28 (\textit{C}(1)\ce{H3}, Methyl-C),
    25 (\textit{C}(7)\ce{H2}, Methylen-C),
    14 (\textit{C}(19)\ce{H3}, Methyl-C) ppm.\\

\textbf{LC}: 85.49 \%; Rt: 1.39 min\\

\textbf{LC-MS}: kein auswertbares Spektrum\\

\subsubsection{Synthese von HS20-G17-4} %%%%%%%%%% 4

\begin{table}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{Bilder/Strukturen/Rea-HS20-G17-4.eps}    
\end{table}

(S)-ethyl 5-(1-(tert-butoxycarbonyl) pyrrolidin-2-yl) -1,2,4-oxadiazol-3-carboxylat (4.87 g, 15.7 mmol, 1.0 eq) wurden in 20 ml Methanol vorgelegt und mit Ammoniak 7 N in Methanol (5 ml, 2.24 eq) versetzt und für 1 h gerührt.
Das Reaktionsgemisch war eine schwach gelbliche Lösung.
Während des Rührens wurden zusätzlich 20 ml Methanol zugegeben.
Es viel ein weisser Feststoff aus.
Das Reaktionsgemisch wurde eingeengt.

HS20-G17-4: (S)-tert-butyl 2-(3-carbamoyl-1,2,4-oxadiazol-5-yl) pyrrolidin-1-carboxylat\\

    \textbf{${^1}$H-NMR:\\
    (500 MHz; \ce{DMSO}):} ${\delta}$ 8.35 - 8.10 (s, 2H, N(18)\textit{\ce{H2}}), 
    5.20 (m, 1H, C(9)\textit{\ce{H}}), 
    3.51 - 3.40 (m, 2H, C(6)\textit{\ce{H2}}), 
    2.45 - 2.00 (m, 2H, C(8)\textit{\ce{H2}}),
    1.95 (m, 2H, C(7)\textit{\ce{H2}}),
    1.45 - 1.20 (m, 9H, C(1)\textit{\ce{H3}}) ppm.\\

    \textbf{$^{13}$C-NMR:\\
    (126 MHz; \ce{DMSO}):} Nicht auswertbar, da zu wenig Substanze eingewogen wurde und die Messdauer zu kurz für die Menge Substanz war.\\

\textbf{LC}: 89.03 \%; Rt: 1.11 min\\

\textbf{LC-MS}: kein auswertbares Spektrum\\

\subsubsection{Synthese von HS20-G17-6} %%%%%%%%%% 6

\begin{table}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{Bilder/Strukturen/Rea-HS20-G17-6.eps}    
\end{table}

4-Cyanophenol (1.63 g, 13.7 mmol, 1.0 eq) wurden in 20 ml Butanon vorgelegt.
1,2-Dibromethan (10.05 g, 53.5 mmol, 3.9 eq) wurden in 60 ml Butanon gelöst, Kaliumcarbonat (18.43 g, 133.4 mmol, 9.7 eq) und Natriumiodid (6 mg, 0.04 mmol, 0.003 eq) wurden zusammen mit 1,2-Dibromethan in die Reaktionslösung gegeben und mit 20 ml Butanon nachgespült.
Das Gemisch wurde zum Sieden erhitzt (T$_{Aussen}$ : 80 °C) und über Nacht unter Rückfluss gerührt.
Nach Beenden der Reaktion wurde das Reaktionsgemisch filtriert und mit 75 ml Butanon nachgespült.
Die organische Phase wurde mit Isolute eingeengt und mittels Säulenchromatographie gereinigt (80 g Silicagel, Laufmittel: Cyclohexan/ Ethylacetat 0-100\%).
Die Fraktionen, welche Produkt enthielten wurden vereinigt und eingeengt.

HS20-G17-5: 4-(2-bromoethoxy) benzonitril\\

    \textbf{${^1}$H-NMR:\\
    (500 MHz; \ce{DMSO}):} ${\delta}$ 7.80 (d, 2H, C(1)\textit{\ce{H}}), 
    7.15 (d, 2H, C(2)\textit{\ce{H}}), 
    4.45 (t, 2H, C(6)\textit{\ce{H2}}), 
    3.85 (t, 2H, C(5)\textit{\ce{H2}}) ppm.\\

    \textbf{$^{13}$C-NMR:\\
    (126 MHz; \ce{DMSO}):} ${\delta}$ 163 (\textit{C}(3), C quart), 
    135 (\textit{C}(1), arom. C),
    119 (\textit{C}(8), Nitril),
    117 (\textit{C}(2), arom. C),
    104 (\textit{C}(5), arom. C),
    68 (\textit{C}(5), Methylen-C),
    32 (\textit{C}(1), Methylen-C) ppm.\\

\textbf{LC}: 100 \%; Rt: 1.36, Spektrum mit ``HS20-G17-5-1 rein'' beschriftet!\\

\textbf{LC-MS}: kein auswertbares Spektrum\\

\end{ToReview}